const initialData = {
    questions: {
      Historia: {
        q1: {
          id: "q1",
          variant: "BASIC",
          question: `Kto jest nam winien sumy neapolitańskie?`,
          choices: ["Włochy", "Hiszpania", "Francja", "Portugalia"],
          correct: "Hiszpania",
        },
        q2: {
          id: "q2",
          variant: "BASIC",
          question: "Podczas drugiej wojny światowej brytjskie czołgi były podzielone na wersję męską i żeńską. Czego dotyczył ten podział?",
          choices: ["Zbiorniki paliwa w wersjach żeńskich były mniejsze niż zbiorniki męskie", "Czołgi żeńskie były wyposażone w kabiny maszynowe,męskie czołgi miały marmaty", "Żeńskie czołgi były obsługiwane przez kobiety a męskie przez mężczyzn", "Czołgi męskie i żeńskie były tylko w Rosji"],
          correct: "Czołgi żeńskie były wyposażone w kabiny maszynowe,męskie czołgi miały marmaty",
        },
        q3: {
          id: "q3",
          variant: "BASIC",
          question: "Elementem zbrio nie jest...?",
          choices: [
            "Kirys",
            "Opacha",
            "Fular",
            "Tarczek",
          ],
          correct: "Fular",
        },
        q4: {
          id: "q4",
          variant: "DND_1",
          question: "Co w zastępstwie krwi aplikowało dożylnie żołnierzom rannym w bitwach na Pacyfiku w czasie II wojny światowej?",
          sentence: "is the protocol used to send e-mail.",
          choices: ["wodę deszczową", "sok z arbuza", "wodę kokosową", "sok z ananasa"],
          correct: "wodę kokosową",
        },
        q5: {
          id: "q5",
          variant: "BASIC",
          question: "Który polski dowódca miał psełdonim Michał Czarnecki?",
          choices: ["Józef Wysocki", "Witold Pilecki", "Romuald Traugutt", "......"],
          correct: "Romuald Traugutt",
        },
        q6: {
          id: "q6",
          variant: "BASIC",
          question: `Polskimi Termopilami  nazywano jako pierwszą:`,
          choices: ["Bitwę pod Kłuszynem", "Bitwę pod Węgrowem", "Bitwę Warszawską", "Bitwę pod Grunwaldem"],
          correct: "Bitwę pod Węgrowem",
        },
        q7: {
          id: "q7",
          variant: "BASIC",
          question: "Jaxa- gdzie Polak założył to państwo?",
          choices: ["W Ameryce Południowej", "W Ameryce Północnej", "W Azji", "W Afryce"],
          correct: "W Azji",
        },
        q8: {
          id: "q8",
          variant: "BASIC",
          question: "Jakiego wyznania byli Chazarowie?",
          choices: [
            "Byli chrześcijanami",
            "Byli muzułmanami",
            "Był to lud wielowyznaniowy",
            "Byli prawosławni",],
          correct: "Był to lud wielowyznaniowy",
        },
        q9: {
          id: "q9",
          variant: "BASIC",
          question: "Od kiedy Polska jest członkiem UE?",
          choices: [
            "2001 rok",
            "2003 rok",
            "2004 rok",
            "2005 rok",
          ],
          correct: "2004 rok",
        },
        q10: {
          id: "q10",
          variant: "BASIC",
          question: ".W którym roku polska publiczność po raz pierwszy zobaczyła nagą aktorkę na scenie?",
          choices: ["1908", "1938", "1968", "1958"],
          correct: "1908",
        },
      },
  
     Kultura: {
        q1: {
          id: "q1",
          variant: "BASIC",
          question: "Jak naprawdę nazywa się artystka która posługuje się psełdninimem Lady Gaga?",
          choices: [
            "Stefani Germanotta ",
            "Loiuse Ciccone",
            "Julia Michaels",
            "Katy Smith",
            "None of them",
          ],
          correct: "Stefani Germanotta",
        },
        q2: {
          id: "q2",
          variant: "BASIC",
          question: "Z twarzy podobny zupełnie do nikogo.Z jakiego filmu pochodzi ten cytat?",
          choices: [
            "Brunet wieczorową porą",
            "Zmiennicy",
            "Miś",
            "Wołyń",
          ],
          correct: "Miś",
        },
        q3: {
          id: "q3",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Film Vinci J.Machulskiego opowiada o zuchwałej próbie kradzieży obrazu Leonarda da Vinci Dama z łasiczką. Jeden z bohaterów zaangażowanych w sprawę,Szerszeń, okazuje się mieć ciekawą przeszłość, a zawód, który wykonuje, to prawdziwa niespodzianka. Gdzie pracuje Szerszeń?",
          choices: [
            "w szpitalu",
            "w teatrze",
            "w muzeum",
            "w policji",
          ],
          correct: "w policji",
        },
        q4: {
          id: "q4",
          variant: "DND_1",
          question: "Zawsze mówię prawdę.Nawet kiedy kłasmię- z jakiego filmu pochodzi ten cytat?",
          sentence: "is the most commonly spoken first language in Europe?",
          choices: ["Ziarno prawdy", "Pociąg", "Człowiek z blizną", "Kłamca,kłamca"],
          correct: "Człowiek z blizną",
        },
        q5: {
          id: "q5",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Dokończ kultowy cytat z Młodych wilków:Nigdy do niczego się nie przyznawaj, złapią Cię pijanego w samochodzie, to mów że nie piłeś, znajdą Ci dolawy w kieszenie, to mów, że to pożyczone spodnie, a jak Cię złapią na kradzieży za rękę, to...?",
          choices: ["to ją odetnij i uciekaj", "to powiedz,że dla ich kobiety dałbyś ją sobie odciąć", "to mów,że to nie Twoja ręka", "to powiedz,powiedz że to nie Ty"],
          correct: "Ito mów,że to nie Twoja ręka",
        },
        q6: {
          id: "q6",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Dokończ piosenkę radiotelegrafisty z serialu 13 posterunek.Trzech synów matkam miała,dwóch słynęło z mądrosci, a trzeci, co był głupi poszedł do?",
          choices: ["Ministerstwa Sprawiedliwości", "Akademii Policyjnej", "Łączności", "Solidarności", "None of them"],
          correct: "Łączności",
        },
        q7: {
          id: "q7",
          variant: "DND_1",
          question: "Który z polskich filmów nie miał szans na Oscara ponieważ nie został zgłoszony jako nasz kandydat, a miał by bardzo duże sznse?",
          sentence: "has the longest total coastline.",
          choices: ["Nóż w wodzie", "Krótki film o miłości", "Róża", "Miś"],
          correct: "Róża",
        },
        q8: {
          id: "q8",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Co wylała Annuszka w powieści pod tytułem Mistrz i Małgorzata, powodując tym samym poślizgnięcie się i śmiertelny wypadek Berlioza?",
          choices: ["Wodę", "Wino", "Olej", "Piwo"],
          correct: "Olej",
        },
        q9: {
          id: "q9",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Która supermodelka z lat 90.była żoną aktora Richarda Gere?",
          choices: ["Naomi Campbell", "Linda Evangelista", "Cindy Crawford", "Carrie Bradshaw"],
          correct: "Cindy Crawford",
        },
        q10: {
          id: "q10",
          variant: "BASIC",
          question: "Za role, w których filmach, Marlon Brando został wyróżniony Oskarem?",
          choices: ["Ojciec chrzestny i Ostatnie tango w Paryżu", 
          "Na nabrzeżach i Viva Zapatal", 
          "Ojciec chrzestny i Nabrzeżach", 
          "Tramwaj zwany pożądaniem i Ostatnie tango w Paryżu"],
          correct: "Ojciec chrzestny i Nabrzeżach",
        },
      },
  
      Motoryzacja: {
        q1: {
          id: "q1",
          variant: "BASIC",
          question: "Kto jeżdził najsłynniejszym polonezem w Polsce, który potem otrzymał przydomek po nazwisku głównego bohatera?",
          choices: ["Andrzej Gajos", "Stanisław Anioł", "Sławomir Borewicz", "Olgierd Halski"],
          correct: "Sławomir Borewicz",
        },
        q2: {
          id: "q2",
          variant: "BASIC",
          question: `"Akcja tego serialu skupia się wokół taksówki, Fiat 125p. Jego tytuł to:`,
          choices: ["Zmiennicy", "07 zgłoś się", "W labiryncie", "Polskie drogi"],
          correct: "Zmiennicy",
        },
        q3: {
          id: "q3",
          variant: "BASIC",
          question: "Nazwa samochodu Mercedes wzięła się od:",
          choices: ["Imienia teściowej Gottlieba Daimlera", "Imienia żony Karla Benza", "Imienia córki Emila Jellinka", "to przypadek"],
          correct: "Imienia córki Emila Jellinka",
        },
        q4: {
          id: "q4",
          variant: "DND_1",
          question: "Nazwa Audi pochodzi od nazwiska założyciela (Augusta Horcha) zapisanego:",
          sentence: "is an engine oil rating.",
          choices: ["Jezykiem celtyckim", "Greką", "Łaciną", "Niemieckim"],
          correct: "Łaciną",
        },
        q5: {
          id: "q5",
          variant: "BASIC",
          question: "Nazwa samochodu Polonez została wybrana przez:",
          choices: [
            "Na zebraniu marketingowym",
            "I sekretarza PZPR Edwarda Gierka i jego grono",
            "Czytelników Życia Warszawy w wyniku plebiscytu",
            "Biuro polityczne KPZR z Lonidem Breżniewem na czele",
        ],
          correct: "Czytelników Życia Warszawy w wyniku plebiscytu",
        },
        q6: {
          id: "q6",
          variant: "BASIC",
          question: `"Który z tych przedmiotów stanowi obowiązkowe wyposażenie każdego samochodu osobowego?`,
          choices: ["podnośnik", "apteczka", "trójkąt odblaskowy", "koło zapasowe"],
          correct: "trójkąt odblaskowy",
        },
        q7: {
          id: "q7",
          variant: "DND_1",
          question: "Complete the sentence:",
          sentence:
            "Ile maksymalnie osób, wliczając siebie możesz przewozić ,gdy masz prawo jazdy kat.B",
          choices: ["5","7","8","9","10" ],
          correct: "9",
        },
        q8: {
          id: "q8",
          variant: "BASIC",
          question: "Jakie marki nie wchodzą w grupę Volkswagen?",
          choices: ["Audi", "Porsche", "Aston Martin", "Bentley", "Seat"],
          correct: "doors",
        },
        q9: {
          id: "q9",
          variant: "BASIC",
          question: "Który model nie pasuje do rodziny Porsche?",
          choices: ["Cayenne", "Macan", "Berlinetta", "Panamera", "Taycan"],
          correct: "combustion",
        },
        q10: {
          id: "q10",
          variant: "BASIC",
          question: `"Rozwin skrót BMW?`,
          choices: [
            "Bruder Unterehmen Wangen",
            "Bruno Martin Wolf ",
            "Bayerische Motoren Werke ",
            "Ben Maximilian Walter",
          ],
          correct: "Bayerische Motoren Werke",
        },
      },
  
      Programowanie: {
        q1: {
          id: "q1",
          variant: "BASIC",
          question: `Za do odpowiada setInterval? `,
          choices: ["Za uruchomienie funkcji", "Za wywołanie funkcji w pętli w określonych odstępach czasowych", 
          "Za wywołanie funkcji w pętli określoną ilość razy", "Za wywołanie funkcji w pętli nieokreślona ilość razy"],
          correct: "Za wywołanie funkcji w pętli określoną ilość razy",
        },
        q2: {
          id: "q2",
          variant: "BASIC",
          question: "Co oznacza skrót HTML?",
          choices: [
            "structured markup language ",
            "hypertext structural language",
            "hypertext markup language",
            "descriptive web language",
            "none of the above",
          ],
          correct: "hypertext markup language",
        },
        q3: {
          id: "q3",
          variant: "BASIC",
          question: "Która wysokość nagłówka może wystąpić tylko raz na stronie? ",
          choices: ["h1", "h2", "h3", "h4", "h5"],
          correct: "h1",
        },
        q4: {
          id: "q4",
          variant: "DND_1",
          question: "Który z wymienionych wartości aktualnie używamy przy określeniu targetu naszego linku?",
          sentence: "is a function that is created inside an object.",
          choices: [
            "_blank",
            "_self",
            "_top",
            "_blank i _self",
            "_blank i _top",
          ],
          correct: "_blank i _self",
        },
        q5: {
          id: "q5",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Co zazwyczaj umieszczamy w head?",
          choices: ["Import zdjęć", "Tekst, który jest wyswietlany na stronie", "Tytuł strony", 
          "W szystko co chcemy aby się wyświetliło na stronie", "nic,zostawiamy go pustego"],
          correct: "Tytuł strony",
        },
        q6: {
          id: "q6",
          variant: "BASIC",
          question: `"Użycie którego elementu przekreśli nam tesks?"`,
          choices: [
            "abbr",
            "delete",
            "del",
            "strouke",
            "div",
          ],
          correct: "del",
        },
        q7: {
          id: "q7",
          variant: "DND_1",
          question: "Co znajduje się na samej górze dokumentu HTML?",
          sentence:
            "is a library that is directly responsible for rendering components on a website.",
          choices: [
            "!DOCTYPE html",
            "html",
            "head",
            "DOM",
            "body",
          ],
          correct: "!DOCTYPE html",
        },
        q8: {
          id: "q8",
          variant: "BASIC",
          question: "Jak wygląda prawidłowa nazwa pliku ze stylami dla komponentu link?",
          choices: [
            "link.scss",
            "__link.scss",
            "_link.scss",
            "_link.css",
            "link_.css",
          ],
          correct: "_link.css",
        },
        q9: {
          id: "q9",
          variant: "BASIC",
          question: "Rozwiń skrót CSS?",
          choices: [
            "Cascading Style Screen",
            "Cascading Sheets Style",
            "Cascading Style Sheets",
            "Code Style Screen",
          ],
          correct: "Cascading Style Sheets",
        },
        q10: {
          id: "q10",
          variant: "BASIC",
          question: "Kto wynalazł Reacta?",
          choices: [
            "Apple",
            "Google",
            "Facebook",
            "Microsoft",
          ],
          correct: "Facebook",
        },
      },
  
      Technologia: {
        q1: {
          id: "q1",
          variant: "BASIC",
          question: "W którym roku firma Apple wprowadziła na rynek do sprzedaży pierwszy komputer?",
          choices: [
            "1972",
            "1974",
            "1976",
            "1980",
            "1982",
          ],
          correct: "1976",
        },
        q2: {
          id: "q2",
          variant: "BASIC",
          question: "Skąd wzięła się nazwa mobilnego systemu operacyjnego Android?",
          choices: [
            "Została wybrana losowo na zebraniu zespołu zajmującego się marketingiem",
            "Od zamiłowania do filmu Łowca Androidów",
            "Od pseudonimu ojca Androida-Andy'iego Rubina",
            "Przyśniła się Sergey'owi Brinowi",
          ],
          correct: "Od pseudonimu ojca Androida-Andy'iego Rubina",
        },
        q3: {
          id: "q3",
          variant: "BASIC",
          question: "Kto razem z Billem Gatsem założył firmę Microsoft?",
          choices: [
            "Steve Ballmer",
            "Satya Nadella",
            "Paul Allen",
            "Jeff Bezos",
            "Jeff Brown",
          ],
          correct: "Paul Allen",
        },
        q4: {
          id: "q4",
          variant: "DND_1",
          question: "Jak nazywa się pierwszy smartfon z bardzo wąskimi ramkami wokół ekranu?",
          sentence:
            "is an animal that has been recognized as caring for the family in Roman culture.",
          choices: ["Xiaomi Mi Mix", "Oppo R7", "Sharp Aquos", "LG G2", "Iphone 3"],
          correct: "Sharp Aquos",
        },
        q5: {
          id: "q5",
          variant: "BASIC",
          question:
            "W którym roku powstal pierwszy zestaw ikon emoji?",
          choices: ["1997", "1998", "1999", "2000", "2001"],
          correct: "1999",
        },
        q6: {
          id: "q6",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Co służyło do obliczeń w superkomputerze zbudowanym w 2010r. dla Amerykańskiego departamentu obrony?",
          choices: [
            "1760 konsola PlayStation 3",
            "500 procesów Intel Xeon ",
            "1500 procesów Intel Core i7",
            "934 procesów AMD Epyc",
          ],
          correct: "1760 konsola PlayStation 3",
        },
        q7: {
          id: "q7",
          variant: "DND_1",
          question: "Do czego odnosi się nazwa firmy Xiaomi?",
          sentence: "is a substance used for the first time in Rome.",
          choices: ["Narodu", "Pojedyńczego ziarna ryżu", "Wspaniałoćś", "Wolności", "to Chińskie imie"],
          correct: "Pojedyńczego ziarna ryżu",
        },
        q8: {
          id: "q8",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Jak nazywa się pierwsza komercyjna przeglądarka internetowa przeznaczona do uzytku domowego?",
          choices: ["Fierefox", "Netscape Navigator", "Mosaic", "Opera", "Internet Explorer"],
          correct: "Mosaic",
        },
        q9: {
          id: "q9",
          variant: "BASIC",
          question:
            "Jak nazywa się pierwszy smartwatch przeznaczony dla ludzi niewidomych?",
          choices: ["Bilndwatch", "Brailly", "Dot Watch", "Prism", "Quantingo"],
          correct: "Dot Watch",
        },
        q10: {
          id: "q10",
          variant: "BASIC",
          question: "Jak nazywa się pierwszy przenosny odtwarzacz plików MP3?",
          choices: ["Apple Ipod", "Creative NOMAD Jukebox", "SaeHan/Eiger MPMan", "Diamond Rio", "Lisen to Me"],
          correct: "SaeHan/Eiger MPMan",
        },
      },
    },
  };
  
  export default initialData;
  